我想quit u😕 有無人有quit u/想quit u?

長文🙏🏻 希望大家有耐性睇一睇🙇🏻

想quit u，asso升上大學已經一年，呢一年一直都後悔入大學 唔開心同迷惘既時間多過開心。發現而家讀緊既科唔岩同無興趣，呢兩個sem提唔起勁去上堂溫書，成績一落千丈仲要有科F左，聽日考試但咩都無溫過。知道自己抵死唔努力追，但覺得讀大學好浪費時間，想出黎做野唔求高職高薪水。

但最大束縛係屋企人既期望 佢地覺得讀大學先有前途，而我一直都唔係咁諗。而且有d怯俾人知道我讀讀下大學quit左，俾人指指點點特別係親戚。男朋友都一直勸我，甚至為quit u嘈過好多次，佢都認為有學位出黎社會先有前途。

我都諗過quit u再入有興趣既科目，起碼係對將來想做既行業有幫助。但我一直都係3分鐘熱度，而且有左個惰性。可能想出黎做幾年野先再考慮報課程讀，一直都有返工，都覺得返工比較適合我。

大家有無quit u既經驗可以分享下？或者想quit u既人點解想quit?

（純粹想同人傾下，睇下影唔影響到我諗法）

TLDR

你讀乜科先 同埋想讀番咩科

任何大學學位都可以考到人工唔算太差嘅公務員officer grade (頂薪MPS 27嗰啲)
捱埋佢啦,求其just pass都要拎個學位返嚟

慳返d錢

咁你讀asso把撚

講到明自己三分鐘熱度就知根本唔係讀唔讀u嘅問題。 係因為自己根本冇恆心去做好自己想做嘅事。 唔讀U, 要喺社會出嚟打拼需要好有意志力同恆心先可以成功。 你啲親朋戚友迫你讀埋大學先至出嚟自己三分鐘熱度根本就係為你好。

俾我係你就會半玩半捱咁過埋個大學生活佢，盡量囉second low返嚟。既可完到父母期望，又可以玩大學應該玩既生活，同時亦為自己將來著想，辛苦2-3年絕對值得啦

至少拎住個degree再報自己想讀既野，相對上易少少

另外，你想讀既野係真係好想去讀？願意花好大代價都要去讀？定還是只係你既避風塘，俾自己一個藉口唔讀依家既野？

連登仔一定會叫你去追夢，但另一方面，追夢都要有本錢。人生流流長，急於依家呢一個moment就要去做自己想做既事？依家去quit u去搵自己想讀既野，個代價係好大好大。u grad再去做返呢件事，代價就細好多，各方面賺左既都係你自己

利申：曾經諗過quit但最後冇quit

唔想透露，因為呢科少人讀好易俾人估中😂 但將來想做環保保育，甚至慈善機構。

之前cityu有科environment，但我報non ju果年佢停收non ju😭 我讀緊呢科同asso讀既有關，就入左呢科。果陣asso覺得讀得幾好，但可能係老師同氣氛，教得好同學又上進。又或者係我自己覺得asso要努力入u。

其實我入大學除左覺得浪費時間，另一個原因係我英文底超差，偏偏我讀既係社會科學，讀好多論文。讀左上asso開始就變得好自卑，讀asso兩年都諗過放棄，但無升上大學咁頻繁有呢個念頭。

Sorry可能有d亂

而家既成績應該係third hon，覺得同無讀好似無分別咁 我估再讀落去都係拎third/second下級，副學士個分數都叫見得下人

咁點解你當初要讀asso？asso唔係專比人走後門咩？

Third hon/Second low有咩問題?夠做公務員officer grade有餘啦

你指既應該係environmental science 老實講 真係唔係專科我覺得讀咩都差唔多 讀完都未必做得番果行

咁你讀asso黎做咩 仲有一年好快過
Second low 唔難拎

果陣中學畢業唔知讀咩，原本諗住讀高級文憑算，但男朋友勸我入asso升大學，最後俾佢說服左，又無諗過將來做d咩，就讀asso 讀asso之後都幾後悔，不過諗住升到大學就畢業算啦呢個目標，點算愈讀愈唔開心，愈讀愈唔起勁，唉。

我之前入u之後都發現我啲數學根本跟唔上科engine，搞到我自己都好唔想讀｡自暴自棄咗兩個學期搞到成績好差收過warning

但之後發現其實頂埋個學位絕對好過浪費咗之前嘅時間，最後都捱到畢業｡
你之後就發覺好多你想做嘅工根本就唔駛完全對到個學位｡好多工但求有個學位搭啲相關經驗就得，你反而搵吓你想做果行有冇intern報吓好過on99 去 quit u

咁唔讀而家出黎搵到咩做
保安 倉 飲食 SALES 地盤 跟車 保險 地產?

都係🤦🏻‍♀️👍🏻

你讀得唔起勁都入得返大學，咁入唔返大學果啲咪

多謝你地，好說服到我 希望我捱埋下年就畢到業，唔洗defer。

我夠唔鍾意讀大學啦
都係求個學位啫
仲有讀大學有好多時間發展你興趣
例如我出面讀緊日文

結論係 條路自己揀仆街唔好喊

Dont quit

大學啲嘢其實放鬆自己搵吓pastpaper抄吓source好快同易過

最緊要搵intern攞你想做果行嘅經驗，唔好on99 玩晒啲空閒時間佢

呢一年唔知自己做左d咩😭 希望summer同最後一年可以有多d機會去發展興趣👍🏻